鬼拍後尾枕 - 李碧華

鬼拍後尾枕 - 李碧華

NOW新聞截圖(互聯網)

一直以來，黑警喬裝黑衣人示威者，縱火、扔汽油彈、挑釁生事惹起激烈行動……這不是秘密也無法隱瞞，現今科技發達，且人人都可當記者，現場拍攝揭穿勾當。

插贓嫁禍或誣陷的惡行，不知如何被常規化、合理化，隻手遮天。像128國際人權日大遊行，百萬人都沿途逼爆，金鐘高等法院及終審法院，傍晚被黑衣人扔擲汽油彈及雜物起火。有人拍到兩人行動（標準身材黑影），天橋處同伴把風都有亮燈暗號。政府、律政司、警方政客、奴才紛紛指責暴徒──但法院是社會守護對象，早前禁蒙面法違憲司法覆核勝訴，亦有些法官秉公辦理斥律政司濫捕濫告，看不到攻擊法院之原因。當然，要依法調查檢控──但一直以來警方都抓不到（或一聲「自己人」抓了也放）。

有人send來「警謊」公告，發言人「義正辭嚴」道：「希望市民千祈唔好掉以輕心，以為我哋打爛嘅──係『暴徒』打爛嘅，只係一啲冇靈魂嘅死物，而忘記咗……」真是鬼拍後尾枕！各方瘋傳要睇快啲睇，可能好快冇咗，所以立此存照。

所謂「鬼」，未必是命案冤魂，而是「心中有鬼」，亦良知、是非之心、潛意識的贖罪真言。大人大姐，好人好姐，淪為黑警，政治棋子、幫兇，天天說謊，良心過意不去。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

【和你Read】【國際陣線】聯合國批監警會無實權，促港府成立獨立調查委員會

其實今日香港都拎到美國同加拿大關注
可唔可以幫拖rt + like + reply

【Twitter要人!!】美加議員人權日tweet集合list!!!!

需要人入去推post
Twitter 需要大家